數碼相機點影景（天）

今日去行山
諗住去影景 影天
試過較光圈快門曝光補償都影唔到iphone咁大對比
行申：lx10

ip:

相機：

基本上都係收光圈，再under少少影
自動曝光就較低-0.3 - 1個EV就差唔多

都有試過
天空既對比係出左
但個景就變到好暗

賣左部相機 用iphone影仲好啦

是味要買filter?定其實係無得救

師兄意思係唔係想影出來少d光逆差？
如果係，你可以試下用 曝光包圍，我自己會用 -2ev, -1ev, 0, +1ev, +2ev

你天同地個反差太大
一係under影完，後期推高啲gamma
一係HDR

細佬我咩都唔識 under影即係咩

較左曝光就係咁
個天d色係好靚但個景就無晒

景同天都偏光

點解唔用漸變濾鏡，加降兩格灰度

是味一定要用濾鏡或者要後期製作

本身都想答你用iphone算
因為你個問題真係好新手
我嘗試用新手角度解答

你心裡面一定諗「嘩屌，咁多錢買部相機仲差過iphone」
而家天地光差太大，所以有地就冇天，有天就冇地
iphone會自動開HDR，影一張天，一張地，一張中間再合成
所以光位暗位細節都有哂
「iphone咁勁嘅，點解我俾幾千買部相機又冇呢個功能」
因為你冇睇說明書囉懶人!
幫人幫到底，送佛送到西
幫你google埋個說明書

方法1: P117: 影單張JPG自動壓光位推暗位，[MENU]->[REC]->[
i.Dynamic]->HIGH
方法2: P118: 影多張HDR自動合成,[MENU]>[REC]>[HDR]>ON

當然呢啲都係傻瓜方法，有心影相會用bracketing, raw, gnd filter，搖黑卡等等嘅方法。不過講咁多你都唔明架啦，試咗上面自動HDR先，覺得麻煩嘅都係賣咗部相機用iphone算

串到應一應

一部Dc仔想要有幾好效果

痴撚線
LX10夠佢影有突啦